\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Erdelementar}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Elementar, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {126 (12W10+60)},
        speed       = {9 m, Graben 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 20,
        dex = 8,
        con = 20,
        int = 5,
        wis = 10,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-vulnerabilities = {Schall},
        damage-resistances = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Bewusstlos, Erschöpft, Gelähmt, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Erschütterungssinn 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Terral},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Belagerungsmonster}
        Der Elementar fügt Gegenständen und Gebäuden doppelten Schaden zu.

        \DndMonsterAction{Erdgleiten}
        Der Elementar kann sich durch nichtmagisches, unbearbeitetes Erd- und Steinmaterial graben. Dabei beeinträchtigt er das Material nicht, durch das er sich bewegt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Elementar führt zwei Hiebangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Hieb}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 14 (2W8+5) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hieb,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=14 (2W8+5),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
